\documentclass{article}
\usepackage{iftex}
\ifXeTeX
    \usepackage{fontspec}
\else
    \usepackage{luatextra}
\fi
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{chessboard}

\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}

\setmainfont{CMU Serif}
\setsansfont{CMU Sans Serif}
\setmonofont{CMU Typewriter Text}

\author{Хамбар Дусалиев}
\date{\today}
\title{Разработка тренажера для работы с пешками}


\begin{document}
    \maketitle

    \newpage

    \section{Описание задания}
        Игра в "пешки" подразумевает, что у белых и черных есть по 3 пешки, друг напротив друга. Побеждает тот, кто \emph{съел все пешки противника}. \\
        Изначальная позиция:

        \chessboard[
            showmover=false,
            addpieces={Pa2, Pb2, Pc2, pa7, pb7, pc7},
        ]
        \\
        Ваша задача: написать \emph{консольную} версию этой игры. Основные правила, которые вы должны учесть в ходе задания:

        \begin{enumerate}
            \item Пешки и остальные фигуры ходят по общим шахматным правилам\footnote{Официальный список шахматных правил FIDE можно найти здесь: \href{https://www.fide.com/FIDE/handbook/LawsOfChess.pdf}}
            \begin{itemize}
                \item Пешки ходят только вперед
                \begin{itemize}
                    \item[-] Пешка \emph{может} пойти на 2 клетки вперед, \emph{тогда и только тогда} если это ее первый ход.
                    \item[-] Пешка ходит на 1 клетку вперед в остальных случая
                \end{itemize}

                \item Пешки бьют по диагонали
                
                \item \emph{Взятие на проходе (en-passant)} разрешено \emph{игнорировать} в этом задании
                
                \item Пешка, дошедшая  до последней горизонтали, \emph{должна превратиться в любую фигуру}, кроме Короля или Пешки.
                \begin{itemize}
                    \item[-] Для белых последней горизонталью является восьмая
                    \item[-] Для черных последней горизонталью является первая 
                \end{itemize}
            \end{itemize}

            \item Игра продолжается пока на доске не останутся фигуры только одного цвета, или ни одна фигура не может произвести ход
            \begin{itemize}
                \item Если ни одна из фигур игрока не может произвести ход по правилам игры, игра считается завершенной \emph{вничью}
                \item Остальные критерии ничьи следует игнорировать в этом задании\footnote{К таким могут относиться, например, правило о ничье в случае троекратного повторения позиции}
            \end{itemize}

            \item Весь интерфейс\footnote{\emph{Интерфейс} здесь используется в общем смысле механизма взаимодействия, не путать с синтаксической структурой языка Java } 
            взаимодействия с пользователем проходит в консоли
            \begin{itemize}
                \item Вывод доски произоводится после каждого хода
                \item Ввод \emph{хода} производится с помощью написания координат. Например \verb*|a2-a4|
                \item В случае некорректного или неправильного ввода, программа должна показать сообщение об ошибке и \emph{дать возможность повторения ввода}.
            \end{itemize}
        \end{enumerate}

\end{document}
